# Présence française

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/cambodge/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_1">Ambassade et consulat de France</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/cambodge/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_2">Autorités françaises dans le pays</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/cambodge/presence-francaise/article/presence-francaise#sommaire_3">Associations dans le pays</a></li></ul>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Ambassade et consulat de France</h3>
<p>Consulter notre <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/le-ministere-et-son-reseau/annuaires-et-adresses-du-maedi/ambassades-et-consulats-francais-a-l-etranger/article/annuaire-des-representations-francaises-a-l-etranger" class="spip_in">annuaire des ambassades et consulats de France à l’étranger</a>. Consultez également la page <a href="http://www.facebook.com/france.cambodge" class="spip_out" rel="external">Facebook</a> de l’Ambassade.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Autorités françaises dans le pays</h3>
<p><strong>Réseau français de coopération et d’action culturelle</strong></p>
<p>Les coordonnées des services du réseau de coopération et d’action culturelle français au Cambodge ainsi que la description de l’activité de ces services se trouvent dans la rubrique culture du site internet de l’Ambassade ou sur le site internet du réseau culturel : <a href="http://latitudefrance.diplomatie.gouv.fr/AnnuaireCarto.html" class="spip_out" rel="external">Latitude France</a>.</p>
<p><strong>Economie : réseau mondial</strong></p>
<p>Business France, l’Agence française pour le développement international des entreprises, <a href="http://export.businessfrance.fr/cambodge/export-cambodge-avec-nos-bureaux.html" class="spip_out" rel="external">est présente au Cambodge</a>. Sa mission est d’accompagner les entreprises françaises dans leur développement à l’international.</p>
<p>Les services économiques sont présents au Cambodge. Ils sont une émanation de la Direction générale du Trésor et ont pour missions principales l’analyse macroéconomique et l’animation des relations économiques bilatérales entre la France et les pays où ils sont implantés.</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Site internet du <a href="http://www.tresor.economie.gouv.fr/Pays/cambodge" class="spip_out" rel="external">service économique français au Cambodge</a>.</p>
<p><a href="http://www.ambafrance-kh.org/L-Agence-Francaise-de" class="spip_out" rel="external">L’Agence française de Développement</a>, établissement public à caractère industriel et commercial et institution financière spécialisée, l’Agence française de Développement a, au sein du dispositif français de coopération et de développement, vocation à financer des projets ayant un impact significatif sur la croissance économique et le bien-être de la population. Ses domaines d’intervention sont l’investissement productif, les secteurs sociaux, l’environnement économique et financier et le secteur privé.</p>
<p>Elle a ensuite élargi ses interventions à des projets d’infrastructures (eau, électricité, rénovation des marchés centraux) et de microfinance avant de se recentrer sur l’agriculture, l’environnement et la santé, conformément au Document Cadre de Partenariat signé entre la France et le Royaume du Cambodge en septembre 2005 et aux priorités du Comité interministériel de la Coopération et du Développement (CICID).</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Site internet de <a href="http://www.afd.fr/home/pays/asie/geo-asie/cambodge" class="spip_out" rel="external">l’AFD au Cambodge</a></p>
<p><strong>Vos élus à l’Assemblée des Français de l’étranger</strong></p>
<p>Pour toute information sur l’Assemblée des Français de l’étranger et pour connaître les conseillers et les Sénateurs qui représentent les Français établis hors de France dans votre circonscription, vous pouvez consulter les sites Internet suivants :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.assemblee-afe.fr/" class="spip_out" rel="external">Assemblée des Français de l’étranger (AFE)</a></li>
<li>Sénat au service des Français de l’étranger : <a href="http://www.senat.fr/expatries/dossiers_pays/cambodge.html" class="spip_out" rel="external">dossier spécifique à Cambodge sur le site du Sénat</a></li></ul>
<p><strong>Députés des Français de l’étranger</strong></p>
<p>La révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, publiée au Journal officiel du 19 avril 2011, introduit la représentation à l’Assemblée nationale des Français établis hors de France. La création de onze circonscriptions législatives à l’étranger permet aux Français expatriés d’élire leur député à l’Assemblée nationale à partir du scrutin de 2012.</p>
<p><strong>Pour en savoir plus : </strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.votezaletranger.gouv.fr/" class="spip_out" rel="external">Votez à l’étranger</a> </p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Associations dans le pays</h3>
<p><strong>Associations françaises</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.aefcambodge.com/" class="spip_out" rel="external">Association d’Entraide des Français au Cambodge</a><br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/cambodge/presence-francaise/article/presence-francaise#aefc#mc#aefcambodge.com#" title="aefc..åt..aefcambodge.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('aefc','aefcambodge.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.francais-du-monde.org/section/cambodge/" class="spip_out" rel="external">Association Démocratique des Français de l’Etranger (ADFE)</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.phnom-penh-accueil.org" class="spip_out" rel="external">Phnom Penh Accueil</a> <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/cambodge/presence-francaise/article/presence-francaise#contact#mc#phnom-penh-accueil.org#" title="contact..åt..phnom-penh-accueil.org" onclick="location.href=mc_lancerlien('contact','phnom-penh-accueil.org'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.ufe.org/" class="spip_out" rel="external">Union des Français de l’Etranger (UFE)</a> <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/cambodge/presence-francaise/article/presence-francaise#ufecambodge#mc#gmail.com#" title="ufecambodge..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('ufecambodge','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Associations franco-cambodgiennes</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  <a href="http://www.ccfcambodge.org/" class="spip_out" rel="external">Le Club d’Affaires de la Chambre de commerce franco-cambodgienne</a> <br class="manualbr">Bureau 13A - Rez de chaussée - Hôtel Cambodiana - 313 quai Preah Sisowath - Phnom Penh<br class="manualbr">Téléphone / Télécopie : [855] 23 221 453<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/cambodge/presence-francaise/article/presence-francaise#ccfc#mc#online.com.kh#" title="ccfc..åt..online.com.kh" onclick="location.href=mc_lancerlien('ccfc','online.com.kh'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  Notre article dédié aux <a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-en-savoir-plus-article-associations-des-francais-de-l-etranger.md" class="spip_in">Associations des Français de l’étranger</a>.</p>
<p><i>Mise à jour : septembre 2015</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/cambodge/presence-francaise/article/presence-francaise). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
